%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Une première suite implicite]
\everymath{\ds}
\begin{enumerate}
  \item Montrer que, pour tout $n \in \N$, l'équation $\tan (x)=x$ admet une unique solution dans $\left] n \pi-\frac{\pi}{2},\, n \pi+\frac{\pi}{2}\right[$ que l'on notera $x_{n}$.
  \item Déterminer un équivalent simple de la suite $\left(x_{n}\right)_{n \in \N}$.\vspace*{.1cm}
  \item Pour tout $n \in \N$, posons $y_{n}=\frac{\pi}{2}+n \pi-x_{n}$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que, pour tout $n \in \N^{*}, y_{n}=\arctan\left(\frac{1}{x_{n}}\right)$.\vspace*{.1cm}
    \item En déduire un équivalent simple de la suite $\left(y_{n}\right)_{n \in \N^{*}}$.\vspace*{.1cm}
    \item Montrer que $x_{n} \underset{n \to +\infty}{=} a_{n}+b_{n}+o\left(b_{n}\right)$ avec $\left(a_{n}\right)_{n \in \N^{*}}$ et $\left(a_{n}\right)_{n \in \N^{*}}$ des suites que l'on précisera.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
